Ik ben de moordenaar van de meest onschuldige slachtoffers; zij stierven door mijn toedoen.
Duizendmaal zou ik hebben mijn eigen bloed, druppel voor druppel, te hebben opgeslagen hun leven; maar ik kan niet mijn vader, ik zou zelfs geen afbreuk gedaan aan de hele mensheid."
De conclusie van dit betoog overtuigd van mijn vader dat mijn ideeën waren ontspoorde en hij meteen veranderde het onderwerp van ons gesprek en probeerden aan te brengen in de loop van mijn gedachten.
Hij wilde zoveel mogelijk te weerleggen dat het geheugen van de scènes die had plaatsgevonden in Ierland en nooit gezinspeeld op hen of geleden wil ik nog iets zeggen over mijn ellende.
Naarmate de tijd verstreek afstand werd ik rustiger; ellende had haar woning in mijn hart, maar ik heb niet meer gesproken in dezelfde onsamenhangende wijze van mijn eigen misdaden; voldoende voor mij was het bewustzijn van hen.
